---
title: 去云南（未完待续）
date: 2015-11-5 03:15:59
tags: [云南]
thumbnail: http://whiteeyes.qiniudn.com/qujing.jpg
---
### 8月8日08:26分，K337，K337次。
长沙到昆明。  
途径曲靖。  
<!--more-->
### 天气不错。  
在长沙，8月的天气不错意味着太阳会很晒。  
大裤衩，短体恤。  
一个背包，一个拉杆箱，还有一袋子食物。  
舅舅开车把我从望城送到了火车站。  
车上还有小表妹和舅妈。  
一路上，小表妹都在吵着要一条小狗。  
我一直在想着在云南的工作会是如何。  
对未知的前路充满了恐惧和期待。

### 未来这个词，很恐怖。  
因为你不知道你的未来到底会怎样。  
正因为你的这种恐惧，你才会现在努力，争取有个好的未来。  

### 站在长沙火车站前，  
候车厅顶上的火炬雕塑仍旧长得像一根大辣椒。  
基本上每年都要见着这根大辣椒3、4次。  
如果可以，我希望我不用看见它。  
见到它，就意味着我要远行了。  
从17岁起，我的家乡从此就只有冬夏，没有春秋。  
我很想再一次体验家乡的四季。  

### 火车上的空调开得很足。  
自从在夏天坐过火车后，老想着在家里装个火车上同型号的空调。  
因为在40°C温度下的长沙，正需要火车上这种能把夏天变成冬天的空调。  
因为穿得是大裤衩+短T恤，太冻了，上火车后就钻进了卧铺里的被子了。  
除了起来上厕所和吃东西，基本上就在被子里待了。  

### 凌晨3点多，曲靖站。  
下着小雨，外面接站的人都穿着棉衣。  
冻成傻逼了。  
这尼玛是夏天啊！！！  

### 拖着行李箱，背着包，出了火车站。  
拦了一辆的士。  
完全听不懂司机的本地方言。  
直接用百度导航告诉他地点。  
10分钟不到，拉到了目的地。  

### 第一印象  
就一个字  
破。
